\section{Общие положения}
Необходимо создать сайт для команды инженеров, занимающихся разработкой веб-приложений для малого и среднего безнеса.
\subsection{Предмет разработки}
Необходимо разработать сайт, основновной целью которого будет получение заявок на веб-разработку.
\subsection{Эксплуатационное назначение}
\begin{enumerate}
  \item Информирование клиентов об услугах и ценовой политике компании;
  \item Предоставление клиентам возможности подобрать необходимое решение для своего биизнеса;
  \item Предоставление пользователям УТП.
\end{enumerate}

\subsection{Функциональное назначение}
\begin{enumerate}
  \item Описание предоставляемых услуг и ценовых категорий;
  \item Наличие форм обратной связи и quiz-теста для подбора клиенту необходимого решения;
  \item Формирование УТП с перечислением нескольких выгод для клиентов.
\end{enumerate}

\subsection{Назначение документа}
В настоящем документе приводится полный набор требований к реализации сайта \texttt{app-jedi.ru}.
Подпись Заказчика и Исполнителя на настоящем документе подтверждает их согласие с ниже следующими фактами и условиями:
\begin{enumerate}
  \item Исполнитель подготовил и разработал настоящий документ, именуемый Техническое Задание, который содержит перечень требований к выполняемым работам.
  \item Заказчик согласен со всеми положениями настоящего Технического Задания.
  \item Заказчик вправе требовать от Исполнителя выполнения работ либо оказания услуг, прямо описанных в настоящем Техническом Задании.
  \item Исполнитель обязуется выполнить работы в объёме, указанном в настоящем Техническом Задании.
  \item Заказчик не вправе требовать от Исполнителя соблюдения каких-либо форматов и стандартов, если это не указано в настоящем Техническом Задании.
  \item Все неоднозначности, выявленные в настоящем Техническом Задании после его подписания, подлежат двухстороннему согласованию между Сторонами. В процессе согласования могут быть разработаны дополнительные требования, которые оформляются дополнительным соглашением к Договору и соответствующим образом оцениваются.
\end{enumerate}
