\section{Требование к графическому дизайну сайту}
Для разработки были предоставлены:
\begin{enumerate}
  \item Название;
  \item Логотип;
  \item Тексты и описание;
\end{enumerate}
\subsection{Требования к дизайну}
Необходимо предоставить уникальный дизайн. Точная концепция неутверждена.
При разработке сайта необходимо учесть эстетическую оценку сайтов приведенных клиентом:
\paragraph{Удачные сайты}:
\begin{enumerate}
  \item \href{1}{2}
\end{enumerate}

\subsection{Порядок утверждения дизайн-концепции}
Под дизайн-концепцией подразумевается вариант графического оформления всех страниц сайта, включая страницы административной панели. Дизайн-концепция представляется в виде набора растровых файлов, либо набора макетов в формате \texttt{.psd}.

Если представленная Исполнителем дизайн-концепция удовлетворяет Заказчика, он должен утвердить ее в течение пяти рабочих дней с момента представления. При этом он может направить Исполнителю список частных доработок, не затрагивающих общую структуру страниц и их стилевое решение. Указанные доработки производятся параллельно с разработкой программных модулей сайта. Внесение изменений в дизайн-концепцию после ее приемки допускается только по дополнительному соглашению сторон.

Если представленная концепция не удовлетворяет требованиям Заказчика, последний предоставляет мотивированный отказ от принятия концепции с указанием деталей, послуживших препятствием для принятия концепции и более четкой формулировкой требований. В этом случае Исполнитель разрабатывает второй вариант дизайн-концепции (дорабатывает, вносит изменения). Обязательства по разработке второго варианта дизайн-концепции Исполнитель принимает только после согласования и подписания дополнительного соглашения о продлении этапа разработки дизайн-концепции. В соглашении должны быть указаны сроки продления этапа разработки дизайн-концепции.

Дополнительные варианты дизайн-концепции разрабатываются Исполнителем отдельно на основании дополнительных соглашений.
