\section{Общие положения}
  Необходимо создать дизайн сайт для команды инженеров, занимающихся разработкой веб-приложений для малого и среднего бизнеса.

\subsection{Предмет разработки}
  Дизайн сайта, основновная цель которого: получение заявок на веб-разработку.

\subsection{Эксплуатационное назначение}
  \begin{enumerate}
    \item Информирование клиентов об услугах и ценовой политике компании;
    \item Предоставление клиентам возможности подобрать необходимое решение для своего биизнеса;
    \item Предоставление пользователям УТП.
  \end{enumerate}

\subsection{Функциональное назначение}
  \begin{enumerate}
    \item Описание предоставляемых услуг и ценовых категорий;
    \item Наличие форм обратной связи и quiz-теста для подбора клиенту необходимого решения;
    \item Формирование УТП с перечислением нескольких выгод для клиентов.
  \end{enumerate}

\subsection{Целевая аудитория}
\paragraph{Персонаж 1:}
\begin{enumerate}
  \item Пол: м/ж
  \item Возраст: 18 - 25
  \item Вид деятельности: Поиск работы
  \item Ценовая категория: Низкая ( 5 - 10 тыс. )
  \item Подходящее решение: Резюме
\end{enumerate}

\paragraph{Персонаж 2:}
\begin{enumerate}
  \item Пол: м/ж
  \item Возраст: 18 - 25
  \item Вид деятельности: Фриланс, ИП.
  \item Ценовая категория: Низкая ( 5 - 20 тыс. )
  \item Подходящее решение: Лендинг (с портфолио), Сайт-визитка;
\end{enumerate}

\paragraph{Персонаж 3:}
\begin{enumerate}
  \item Пол: м/ж;
  \item Возраст: 25 - 30;
  \item Вид деятельности: ИП, ООО;
  \item Ценовая категория: средняя ( 20 - 100 тыс. );
  \item Подходящее решение: Лендинг, Интернет-магазин;
\end{enumerate}

\paragraph{Персонаж 4:}
\begin{enumerate}
  \item Пол: м/ж Возраст: 30 - 40
  \item Вид деятельности: ИП, ООО.
  \item Ценовая категория: высокая ( 15 - 200 тыс. )
  \item Подходящее решение: Лендинг, Интернет-магазин, Онлайн-сервис;
\end{enumerate}

\subsection{Назначение документа}
В настоящем документе приводится полный набор требований к реализации дизайна сайта \texttt{app-jedi.ru}.
Подпись Заказчика и Исполнителя на настоящем документе подтверждает их согласие с ниже следующими фактами и условиями:
\begin{enumerate}
  \item Заказчик подготовил и разработал настоящий документ, именуемый Техническое Задание, который содержит перечень требований к выполняемым работам.
  \item Исполнитель согласен со всеми положениями настоящего Технического Задания.
  \item Заказчик вправе требовать от Исполнителя выполнения работ либо оказания услуг, прямо описанных в настоящем Техническом Задании.
  \item Исполнитель обязуется выполнить работы в объёме, указанном в настоящем Техническом Задании.
  \item Заказчик не вправе требовать от Исполнителя соблюдения каких-либо форматов и стандартов, если это не указано в настоящем Техническом Задании.
  \item Все неоднозначности, выявленные в настоящем Техническом Задании после его подписания, подлежат двухстороннему согласованию между Сторонами. В процессе согласования могут быть разработаны дополнительные требования, которые оформляются дополнительным соглашением к Договору и соответствующим образом оцениваются.
\end{enumerate}
