\section{Требования к дизайн-концепции}
Для разработки предоставлены:
\begin{enumerate}
  \item Название;
  \item Логотип;
  \item Тексты и описание страниц;
\end{enumerate}

\subsection{Требования к дизайну}
  Необходимо предоставить уникальный дизайн. Точная концепция неутверждена.
  При разработке дизайна сайта необходимо учесть эстетические предпочтения клиента:
\subsubsection{Положительные примеры сайтов:}
\begin{enumerate}
  \item Сайт 1
  \begin{enumerate}
    \item Критерий
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Отрицательные примеры сайтов:}
\begin{enumerate}
  \item Сайт 2
  \begin{enumerate}
    \item Критерий
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Порядок утверждения дизайн-концепции}
Под дизайн-концепцией подразумевается вариант графического оформления всех страниц сайта, включая страницы административной панели. Дизайн-концепция представляется в виде набора растровых файлов, либо набора макетов в формате \texttt{.psd}.

Если представленная Исполнителем дизайн-концепция удовлетворяет Заказчика, он должен утвердить ее в течение пяти рабочих дней с момента представления. При этом он может направить Исполнителю список частных доработок, не затрагивающих общую структуру страниц и их стилевое решение. Указанные доработки производятся параллельно с разработкой программных модулей сайта. Внесение изменений в дизайн-концепцию после ее приемки допускается только по дополнительному соглашению сторон.

Если представленная концепция не удовлетворяет требованиям Заказчика, последний предоставляет мотивированный отказ от принятия концепции с указанием деталей, послуживших препятствием для принятия концепции и более четкой формулировкой требований. В этом случае Исполнитель разрабатывает второй вариант дизайн-концепции (дорабатывает, вносит изменения). Обязательства по разработке второго варианта дизайн-концепции Исполнитель принимает только после согласования и подписания дополнительного соглашения о продлении этапа разработки дизайн-концепции. В соглашении должны быть указаны сроки продления этапа разработки дизайн-концепции.

Дополнительные варианты дизайн-концепции разрабатываются Исполнителем отдельно на основании дополнительных соглашений.
